[多圖]我發覺好多人打錯呢個字

係咗，唔係左
明明主流連登高登都撐粵語入文
更應該帶頭寫正字
重有哋，嘅, 嘢呢啲字

最後有請鮑姐。佢都有留意耆齡王

冇打錯

特登得唔得

連登啲會員字都唔識多隻，係咁架啦。你估以前高登咩

班大陸仔識鬼打呢d字咩

多少 大小都喺
你會唔會寫 多小 (amount) 同 大少 (size)
根本連登仔就喺唔識字
連 根本 都可以寫成 跟本
同埋搞亂哂 低 底 同 抵

你咁早開post
肥絲大隻仲未起身

以前真係每隻口語字都會架個口字邊
但後來就懶了...
咗變左 㗎變架
不過覺得最嚴重係啲人喺變係 音義都唔同

你都搞亂咗呢隻字嘅用法噃

以前喺高登寫故開post回post都會prof read 幾次 連登不了

啱呀
而家唔會有人理
你一個屌人錯字時，即時全個po圍剿你
話你正字特警阻人討論

仲有而家打成呢家

黐撚線

仆街喇你
巴打快啲走，呢度我撐住

老實講，一開始都以為肥絲左右係煩膠，原來一路走來，始終如一

佢究竟係點mon d留言

可能肥絲係一堆人或者未來嘅ai

肥絲加油

明明隔籬Po啲人先嫌麻煩要撳爆Space
呢邊就正皮多

不嬲高質，專攻班五p，支那潮語狗

D家都有啦

唔係唔知，
係速成打親呢啲字都沉晒底先唔打出黎姐。
一句講晒 on9 定 戇㞗？

梗有一間系左近

有咩辦法，你地就幸福啦，我用倚天果陣都未有呢D字

係需要時間去改嘅，但香港人打人隻字就畀少少堅持啦唔該 你係咪都係打兩個碼㗎啫（頭盔返我用速成），電話打字打得多就會彈上嚟，keyboard 打字你打慣咗咪又係咁打

笑撚死 文盲話人唔識字

廿年前冇呢D(啲)字，打慣左(咗)

速成搵到下年都搵唔到粒字

啲傻閪仲好意思屌鳩肥絲

撐肥絲，連登好多大陸人

成日話咩貪方便，當初學打字咪又係連個 "我" 字都要慢慢搵，咪學吖笨
再唔係就練倉頡，唔撚使搵啦

用緊個手機輸入法冇呢d字

而家d小中學雞真幸福

根本得小學雞先會嘈呢樣野

打左10鳩幾年都係打左

五十步笑百步啲fd嚟 喺乜撚嘢

可唔可以做我條女

需要時間去改？
有冇諗過需唔需要去改？

避免一台獨大 同 「咗嘅喺」 先系正確選擇
但 慣性睇TVB 同 慣性用「左既系」體現左既系個人既意志（同樣冇錯）

係同喺都唔識分
建議google下先
唔好以為加個口字邊就係正字

其實最柒係你呢種傻鳩
屌人但係自己都唔識打
喺同係都唔識分

一時打錯好出奇？

呢次堅撐關sir

啲小學生咁無聊 左黎左去

打錯但肯去改
點都好過班明知錯都唔改仲要反屌翻人轉頭嘅人

唔係仲，係重

呢堆字以前有玩online game都知出唔到 加埋打速成沉底難搵到死

搞錯“係”同“喺”，咪同搞錯低底抵差唔多嚴重，成個語意都唔同，直頭係一百步笑一百步

最起碼佢識分其他 已經好叻 唔好咁高要求啦

你老母 以前未有 而家就唔使改變？

固步自封 以前無電腦無連登呀 咪撚用呀低鳩能

駁人都俾少少logic呀 知唔知咩叫擇善固執呀

你懶閪就認啦你老母

港大中文系達哥隻新game

吓我五六年前上舊登，係，有時大家都明打唔到。但至少好多人都會加個o喺隔離。唔好話你地懶

戇鳩

唔係話正字唔重要，
但網上討論又唔係寫文，性質根本係非正式，
正字係呢個環境下其實並唔太重要。所以對於嗰啲經常性喺post度捉人哋錯字嘅人（左，系，黎居多），收「負皮」都係理所當然。

雖然喺網上使用正字可有助提升其他人對正字嘅認識，但呢種做法只會治標唔治本。除咗有一部分人係真係唔識之外，好多人都係因為嫌麻煩之類嘅習慣問題，至唔想打正字出黎。講到底其實係個人習慣問題，就算落力推行正字，習慣嘅嘢唔係你話想改變，人哋就會跟你一齊改變。除此之外，將「咗」字打成「左」字喺好耐之前已經慢慢形成一種網絡文化，唔係話改變就改變。所以正字大家唔係唔識，只不過喺網上面根本唔需要咁拘泥呢啲嘢，要其他人改用正字亦唔容易。

On9 幾多人加o我唔知
我淨係知唔加嘅都好多

玩 挽
儲 草
咁 貢

呢啲真係文盲先會錯

班柒頭理撚得你咩文化習慣姐
有錯就要改呀
見佢地咁生性就知將來係一表人才
香港有救了

你上面都用錯 喺 啦

咁呢家要打口語 定 書面語
你呢句應該點讀?
以前毛連登?

擇善固執? 咁你幾時讀番個PHD
你咁固執 應該要糾正所有語言既問題

約定俗成
同埋如果打開速成就知啲口字邊正字係沉晒喺底
唔係唔識正字 係唔想下下慢慢搵

改左又點

咪講撚左係反5p文化囉
屌你老母問問問

試吓唔好衝出嚟
人地句嘢無問題喎

喂 都唔固執既
又話擇善固執

律己以寬 待人以嚴
我就睇得出喇

Exactly

簡體字/5p字你都可以話係約定俗成
明唔明咩叫擇善固執？

打個段野嘅巴打係理性討論，都不無道理(我都明習慣成自然)，不過我想指出嘅係唔拘泥正字嘅話，咁5p簡體字都唔應該比人屌啦，標準應該要統一

舊時嘅字打唔到，而家打到，就應該慢慢去改

美乳三十路呢條傻鳩block咗佢就得

吾系甘牙 同 唔係咁呀
讀音已經唔同哂啦

以前為咗方便 咪打個左字
約定俗成 : 指事物的名稱或社會習慣往往是由人民群眾經過長期社會實踐而確定或形成的。

你覺得 吾系甘牙 已經好耐歷史?

On9
上面咪講撚左點解打唔撚到啱咗呢啲字囉
但以前出撚到唔係咁呀
左係香港網絡文化呀
5p人用高登仔就唔用得？
中文字蝗國有用唔通香港人又唔撚用得呀？
Logic?笑撚死我呀

冇口字旁啲字好多係因為以前打olg出唔到隻字 例如：嗰 啲

5p字嗰啲係直頭讀書唔啱
吾系甘岩牙 =/= 唔係咁啱呀

推正字係好事 但用電腦速成打嘅話真係唔會想同你隻隻字打正字

咩咩約定俗成呀，舊時都係咁呀，習慣咗呀，習慣都可以改㗎，用耐咗，打"㗎咗嘅"都可以變做習慣，睇你肯唔肯改㗎啫

仲有啱

你知唔知咩係5p呀 屌你老母
新會員唔好出黎柒啦

唔係想打錯
而係速成輸入法要搵呢啲字都排到勁後
手機好啲 有得將常打嘅字排前

咁麻煩點打呀

笑死人咩
係篇野到搵個左字出黎
然後話係5P字
咁我事但搵粒字 又話佢係5P字算啦

好 可 愛 啊 曬 全部都係

弱智我見得多 就係未見過弱智到你咁

笑左 就算我唔洗係5P見到
都可以知架啦 左 我十幾年前已經見到
禾吾系甘牙卒 呢堆字 我就真係呢幾年先見到人用

冇邏輯既垃圾叫人做垃圾
財經台又見到你條垃圾 學術台又見到你件垃圾

樹大必有枯枝 人多必有白痴
不過真係未見過痴得你咁緊要

好心你條垃圾 覆同一句野就 一次過打哂啦
係咪弱智人士唔識慢慢打字? 打完先覆

喂喂喂
二十幾年前 都係打左
你直接話 70後80後90後 係戇鳩 咁樣好咩

同埋 美化合理化自己行為?
乜呢個行為/習慣錯得好緊要?
需要美化同合理化?
本身就係合理 可來合理化

老老實實你唔好獻世啦
縮番入你呀媽個肚咪算

平時有人用甘就係咁甘你老母
明明自己都打 左同岩岩
連登仔雙重標準

甘 系 岩 左 都係5P

錯得好緊要? 同 冇錯
咁你都唔識分
所以我成世人都唔想同弱智講野
因為佢地唔單止冇邏輯 仲係文盲

條肥絲擺明假膠 但係大把新會員信佢果套俾晒正評 笑死人

5p仔就應該死返去香討

巧巧天 <本本官方字典都係話錯

同打個口字邊就話係正字 完全唔同囉
一般字典都唔到會搵到你地所講既"正字"
咁都可以玩偷換

真係好難同班正字塔利班溝通

少有要正評關畜

我有我打法關你撚事咩 個頭又爭取社會民主自由而家連打個字都比你批鬥 咁撚鍾意捉錯字係有料就去做老師改卷啦

應該係重有 唔係仲有

===================
「重」字讀zung6 [同音字: 頌] 時，有「再」、「還」嘅意思。其實呢個音義相當之古雅，
《爾雅 ·釋天》：「太歲在辛曰重光。」呢個「重光」唔係讀「從光」，因為唔係暗而復光，而係「更加光」，所以應該讀做「頌光」。所以〈釋文〉話，「重」字讀「直龍切」(即zung6)。
《樂府》：「行行重行行，與君生別離。」呢一句詩唔用廣府音嚟讀唔得。「行行」讀做「行街」嘅「行」。──呢個音見於《廣韻》，下夏切，即係haang4音。解為「行跡」。「行行」，系一路行，愈行愈遠，「重行行」，即更加行，噉先顯得出「與君相別離」嘅無可奈何。
屈原《離騷》：「紛吾既有此內美兮，又重之以修能。」意思即係屈原既有此內在之美質，還更有絕遠之能耐。
漢朝嘅王逸喺解釋《離騷》此文時，就話：「內含天地之美氣，又重有絕遠之能。」王逸呢一句「重有絕遠之能」，同我哋今日所講嘅：「重有最靚豬腩肉」，喺句式結構上並無二致。
宋朝嘅洪興祖解釋《離騷》「重」字嘅時候話：「『重』，儲用切，再也，非輕重之重。」可見《離騷》呢句「重」字應讀去聲，正係「再次」嘅意思。
================================

睇你咩年代出世啦，由newsgroup開始玩起的話，會好清楚D人用字既演變
首先以前根本就打唔到口語字，所以用「既左係黎」呢d大部份都係因為無選擇而約定俗成左去用呢類:字代替
而後來班90後同5p出現之後，火星文突然係佢地果代興起，即係「吾系牙」之類，呢d 5p用語興起之時字庫已經有口語字。所以佢地係專登用呢類字黎扮on 9，同舊果代用「既左係黎」既人係本質上根本就唔同
如果真係要捉正字，咁麻煩你地率先用返書面語打字，因為口語入文本身已經唔正統ok

算啦 原來你真係唔識分
我唔會期待一隻生番識睇中文

廣東話文化或者語言文化
好多其實都係由
講錯/寫錯再約定續成咁變成一d新字
咁樣其實係一樣語言嘅正常發展一種
如果硬要追落去其實咁你話應該由邊個時間計起叫正統廣東話？

個「啱」字之前公投過，竟然可以用「岩」字replace
嗰時睇到個post已經覺得啲5p仔改唔撚到啦

其實幾時開始火星文變左叫5p

速成撚轉倉頡咪唔使搵字囉

-‘岩牙，香港文化吾可以siU失xdd

班懶係正字既小學雞邊識

打 左、架 有歷史背景，因為以前online game / forum 打 咗、㗎會顯示唔到，一係就變成 0左 o左 0架 o架，我一直以為係潛規則，今時今日俾人屌我唔識字，鬼唔知咩

火星文係班on9仔當密碼咁用，出發點係阻礙溝通
「岩左黎係」係當年中文字庫無口語，為左方便溝通而約定俗成簡化

咁撚鍾意捉正字咁有文化不如捉埋英文，lol brb hv都係網絡變出黎既簡化字呀，去4chan開post屌鬼為港爭光丫嘛

秦始皇？
咁你不如話全世界轉晒淨係用英文啦

不過可能到時班連登仔會屌鳩埋鬼佬係5p
you同u, you同ur, why同y

而家有你又唔用

仲有，以前唯一用到既口語字有「咁啦喎唔」之類，呢d打到又用到所以我地咪用lor。而家d on9仔矯枉過正連以前發生咩事都唔知，我地玩newsgroup果時都唔知佢出世未

以後叫班人做正字塔利班就END TOPIC啦
偷換概念
咁簡單既LOGIC都唔識

咁屌你老味肥屍大隻都唔應該講啦
正確係屌你老母肥屍大隻

逃學威龍？

癡撚線 D家 一山還有一山高

咗同嘢字係速成入面太後啦，好唔順手
同高登以前好似出唔到依幾隻字

以前以前以前，除咗講以前重識講啲乜？

所以真係冇經歷過先會拗埋呢d戇鳩野
真係呃唔到人

咗咗咗咗咗咗咗咗

1，普拼打唔出
2，速成撚 懶 得 搵
兩個都係死罪
只要打開倉頡就無呢個問題
不過我接受唔到用 噉 同埋 重(仲)

上面有巴打講左 以前打d字冇口字邊
仲有打岩左都會出唔到個字變空白或者透明
吾系甘牙 .呢d以前都係可以打到正確既字
仲有個"d" 都係 你唔會見有人用"的" 代替"啲"字
所以好多人都覺得肥絲大隻知d唔知d令人好反感
以為大家都係為反而反

又冇話一定逼你用倉頡嘅，但你識速成其實已經有一定底子，點解唔轉返個打得快又唔使搵字嘅輸入法呢，又唔係叫你學新嘢。

因為打速成熟左係同倉頡一樣咁快

上邊有人講左個左字係二十幾前嘅產物
唔關5P事(好似係)

一陣啲人又屌你唔改

乜鳩D家

都係死罪黎 快啲改
班人好撚惡

唉 班小學雞以前5p字比人屌得多 而家大左屌返人囉
肯定係高登account都冇既垃圾
而家電話上連登 實在太多小學雞

下雨天去公園 #28152

(From #56)

櫻紫螢 #9347

以為有個高登AC就可以恃老賣老，自己咪又係唔撚識打正字

個post人地借我ac開

其實想連登仔寫返正字係啱同重要
只係肥屍種玩味方式太撚煩膠
一係好地地叫人改 一係一開口就屌柒人
玩乜撚嘢膠啫 收皮啦

Thanks
但係都重係好希望啲人唔好成日話明就得
次撚次講佢打錯字
唔認之餘重要話返人轉頭

左左左左左左左左左左左左左左快捉鳩我

Mandy Lieu more

手提電話有記憶聯想用字就唔難, 但係電腦用次次都要打幾廿百個空格
舊登咪又係大把人用左

咗字/其他廣東字速成要打45次空格以上, 麻煩到震, 少人用唔係無原因
舊時windows 98/2000/xp要上microsoft download個香港字增補先出到/睇到添, 曬鳩氣啦

打岩、左，黎依啲字對於舊時嘅人/用電腦打速成嘅人嚟講係一個折衷嘅方法，而吾系咁牙點解俾人屌係因為正字明明一樣都係兩個碼加第一頁就會出到嘅字都唔打先會俾人屌5p字，兩者根本唔可以混為一談

依家電話有常用字先會打啱有口字部嘅字，我用電腦打依然會用岩、左

左咪左囉 咪乜都反啦

屌鳩打＂佐＂嗰班人重好啦

「禾刀吾」呢類其實大家都明，又點解要屌？個標準係邊？
係咪淨係捉5P字，而唔捉别字？

係撚

咪係 屌佢老味係度鳩UP
上左高登咁多年都冇人捉呢幾隻字

查下字典先出post啦

咁你呢
開頭個句
係係 唔撚係喺呀垃圾
你咪就係唔識字嗰d垃圾連登仔囉

咪撚打速成

我真係唔知呢啲人邊度鄉下
真係有人噉讀出嚟先死

以前高登出唔到 嘅 咗 呢類字

唔捉係因為高登出唔到呢幾隻字

唔好玩啦大佬 我敢講一定無加多過加

講笑咩大哥 以前高登咪一樣係咁 on9

就咪係 早期d既時候小部分打吾系甘牙都唔會有人理
係有一輪正字刑警同戰狼果張gif先有人講

難得全人正字

肥閪大隻入去人地股票post畀人撚到潛水唔敢應又點睇

想問下如果表示 我的 呢個意思

係用

我嘅 ?

依加連登係00後揸旗

肥閪大隻條柒頭都唔係香港人 佢條新移民五毛撚識香港啲集體回憶嘅嘢咩
畀財經台班人撚到潛咗水

仆佢個街 擺到明係鳩UP既留言都一大堆正評

大佬, 個咗字, 去到咁撚後, 點撚樣用呀

利申: 速成

口字邊嘅字用速成太難揾打太耐
所以用電腦時無可避免，但電話就改哂

以前仲要未有呢啲粵語字
D，左，黎，架，既
我覺得呢啲都接受到

吾系甘牙就真係不了

書到用時鍾樹根
唔識字有咩咁大不了

以前都唔覺, 最近發現好多人都搞錯「係」同「喺」,
真心想知原因, 究竟係咩一回事

我有時都會打錯，但偏偏喺一段屌鳩人唔識字嘅留言入面打錯就顯得有少少柒
利申：支持廣東話正字

我認我懶...
今日開始打返啱啲字

唔好衝出嚟柒啦
查下個冇字嘅語源先好嘛？
用無係正字 用冇係約定俗成
冇只係方言自造字嚟
佢句嘢真係無問題

你用冇 我唔會屌鳩你 因為約定俗成
但你衝出嚟屌鳩人用個無字 就真係你柒撚咗
留意返 大家討論緊嘅係粵語正字
你用別字重要屌鳩人用正字 未免太柒喇巴打

我就講緊 書面語 同 口語既問題
你就覆我 無係正字

又打書面語又打口語 唔係一個錯黎?
佢話擇善固執 我咪幫佢繼續固擇

柒到你 好撚肉酸

點解 左 係錯字？

考試特登填錯唧答案再旁邊寫「我特登」個答案係咪會變啱？

你都on撚9

上連登你當考試？
負評太多駛唔駛記過

麻撚柒煩

用電腦速成打啲口字邊真係煩到喊，成日都要過勁多頁先有得揀。
Mac同Windows都係，真係想Google出電腦版輸入法，Android嗰個廣東話輸入法好正

5P字, 正常字 同埋 潔癖正字

咗就的確先係正字

隔離化妝品post d人搽都可以打揸
搽面變左揸面...
明明兩個字唔撚同音

咗

變咗 自隊一打

本來係無問題嘅，係個肥閪煩膠

條垃圾肥閪仲未夠膽入返財經台
畀人撚到嬲豬

咁某程度來講，
肥絲係好堅持做e樣嘢，唔係一日兩日，
我撐佢嘅堅持不懈！
始終寫正字係好事嚟！

其實溝通本身就係會一路變

唔係你班撚樣依家做隻字出黎人地就要跟
你當自己邊撚7個 完全矯枉過正

以前加"o"嚮個左以前係個別人中意做
潛移默化出左個"咗"字唔等如用緊"左"既要跟你機

係囉
我都唔明點解 左 係錯字
又唔係唔同音
ps噤錯左你負皮

肥絲嘅堅持終於得到世人嘅認同

其實「系」同「係」都係同音

“係” 係正字

“咗” 係唔知乜人加加”o”示意口語先整左出黎
不嬲有人用左、o左、jor

咁 係 同 系 意思係咪一樣呀
個 係 字幾千年前已經係咁嘅意思
你幾時見過個 咗 字喺古典出現呀

仲以為自己好醒咁
係 系 同音

個㗎字windiws係打唔到㗎

左同咗 夠唔同意思咯 用返你嘅邏輯咋 ching

你上網查下都搵到啲詞典有記錄 "咗" 既意思同用法啦，唔好講到 "咗" 係錯字咁。。。

加個o係隔離我就唔知幾時開始有人會咁打，但你睇舊港產片啲字幕都係用 "咗" ，樓主都post埋圖比你睇，即係正規承認既字

自膠

唔同音一定係錯字
同音未必係錯字
但都未必係啱
你舉返個同音字嘅例子做乜事

冇link？

你自己都打 既

Google個 "咗" 字大把解說啦

Sorry, 我重未改返好個手勢，係我唔啱，我上面有改返

希望你唔係講緊 維基詞典 嗰啲

用Google 粵語keyboard啦
打呢啲字方便咗好多

其實肥絲好勁 我之前都多錯字自己唔知 睇佢改人錯字學到好多正字 支持肥絲大隻

打咁撚多都唔得閒死返入去俾人撚
扮乜柒唔得閒呀

重有最靚嘅豬腩肉

我冇講過係錯字
但從來無來源係正字

有人鍾意打”onlun79”
唔打”戇撚柒鳩”

好多野係個人選擇
你講嘅正規承認既字 只係你自己講
唔係出幾張電影cap圖就當係

挑釁得太弱智，不了
( Show Blocked User - 泫雅老公 )

都啱嘅，雖然好似煩到大家，但始終佢係做緊一件對的事！

喺？？？
喺邊？

巴打好高質

肥閪又輸

哂係錯字
晒先正確

既然你回我 不妨同你認真討論
廣義上嘅書面語呢（我指現行嘅書面語）
其實係以普通話作為行文主體 只係繁體字咁解
例如你會用 是，而唔係用 係
而大家係討論嘅過程中 其實已經係粵語入字
嚴格嚟講大家並唔係用緊書面語
包括你話有問題嘅 無問題
如果用書面語實際上應該係用 沒有問題
所以 無問題本身已經唔係你所認為嘅書面語
你已經柒多樣。
而我所講嘅係 無係冇嘅正字，同埋字源
冇本身係一個別字 約定俗成之下令到大家都用冇字去替代個無字。
我重申一次 我唔係正字撚
我都會用個冇字
但你屌鳩果位巴打個無字係錯 冇字先係啱，就未免太柒喇

奉勸呢位巴打 如果中文水平有限嘅話 麻煩唔好衝出嚟柒喇。

因為 左嘅既意思係方向上嘅左

同咗嘅意思係完全唔一樣

做咗 冇咗 有咗 黎咗 係一個「已經發生」嘅意思
sry for 1999 希望你明白
利申： 非正字撚
我唔介意你繼續用左 見你唔明解釋返

我真心撐肥絲大隻改錯字嘅精神！今日必須為肥絲平反！嗰班打錯字仲死撐好啦宜家有人幫你改啦又屌鳩人！成班契弟冚家剷全部同我食屎啦！

真心想問邊度有得學日常錯別字

IKEA有人幫人改錯字？

㗎

你咁樣叫循環論證

Ok

我都覺無o左先係正字。

高登係反5p同反殘體,
但不嬲都唔興轉登改變習慣去用正字,
而正字特警同個唔知咩野博士成日比人屌。

所以香港人既習慣可以保留。

啲你又打D
咗你又打左
你都係收收皮先
你都冇資格屌人

咁係咪用個D字都5p

喺高登出唔到｢口｣字邊嘅字
局住要打同音字 如果唔係就出｢?｣
但喺呢度出到果啲字
盡量都打返呢類粵語字

"無" 唔係讀 母

無問題 係書面語定口語 定不倫不類

肥絲有錯唔會認
一係就話自己玩膠

雖然你係垃圾屈毛 不過你講得啱

咗幾時有正字地位？有咪跟你，好多字都係自己造，何正之有？

5p仔刻意唔跟大隊先係問題。